---
sidebar_position: 4
---

# Требования к отчету

Отчет по лабораторной работе должен состоять из 5 разделов, отражающих основные этапы разработки программы:

- постановка задачи;
- разработка алгоритма;
- кодирование (соответствующий раздел отчета называется "Текст программы");
- тестирование (соответствующий раздел отчета называется "Анализ результатов");
- использованные источники.

## Постановка задачи

В разделе "Постановка задачи" должен быть приведен текст задания и согласованные с преподавателем (заказчиком) уточнения, если они требуются (например, как выводить время `00:03 - 0 часов 3 минуты ночи` или `12 часов 3 минуты ночи`, или существует ли время `24:00`).

## Разработка алгоритма

Раздел "Разработка алгоритма" должен содержать следующую информацию:

- краткое описание (обоснование) алгоритма;
- описание входных, выходных и вспомогательных данных с указанием их идентификаторов и типов;
- схему алгоритма, состоящую из двух частей: общей (укрупненной) схемы и уточненной схемы одного из блоков:
  1. Ввод и контроль исходных данных;
  2. Обработка часов;
  3. Обработка минут;
  4. Обработка времени суток.

## Текст программы

В разделе "Текст программы" должен быть приведен листинг программы, включающий необходимые комментарии.

## Анализ результатов

В разделе "Анализ результатов" должны быть приведены результаты проверки работы всех ветвей алгоритма. Результаты следует оформить в виде таблицы, а для двух наборов исходных данных должны быть приведены распечатки экранов. Для экономии краски изображения экранов должны иметь белый фон, для чего их нужно предварительно обработать в графическом редакторе.

## Использованные источники

В разделе "Использованные источники" должен содержать список использованной литературы, электронных ресурсов и других материалов.

## Сдача отчета

Отчет должен быть распечатан на принтере на листах бумаги формата А4, скрепленных в левом верхнем углу с помощью степлера, и подписан исполнителем с указанием даты сдачи отчета преподавателю.

Титул отчета, который должен использоваться в отчетах по всем лабораторным работам курса (изменяться должны только номер, название лабораторной работы и фамилии студента и преподавателя). Титул отчета представлен [здесь](../../documents/Титул-отчета.docx)
